- Hoe bedoel je?"
'Ik bedoel alleen maar dat ik denk dat het, vanuit jouw manier van spreken, zo moet zijn hetzelfde voor Miss Morton of ze met Edward of Robert trouwt. '
"Zeker, er kan geen verschil zijn, want Robert zal het nu allemaal doen intenties en doeleinden worden beschouwd als de oudste zoon; en voor wat dan ook nog iets anders, het zijn allebei hele aangename jonge mannen: dat weet ik niet de ene is superieur aan de andere. "
Elinor zei niet meer, en Johannes was ook even stil.
Zijn reflecties eindigden aldus.
